[懶醒]港府清算FCC 學者批「愛國變害國」頗愚蠢

中大政治及行政學系高級講師蔡子強指，港府今次做法相當愚蠢，原本看似「愛國」的行為，變成害國。

港府封殺提倡港獨的香港民族黨外，更向早前提供場地予民族黨召集人陳浩天演講的香港外國記者會（FCC）算賬，當日主持演講的FCC副主席Victor Mallet，突然不獲港府續發工作簽證。中大政治及行政學系高級講師蔡子強認為，港府今次做法相當愚蠢，會令西方社會對香港的觀感扣分之餘，更可能影響香港作為中國窗口的角色，最終表面上看似「愛國」的行為適得其反。

蔡指出，Mallet本身在《金融時報》任職，而《金時》是對英國朝野、以至整個世界都具影響力的媒體，所以今次事件對西方社會的衝擊不單純針對FCC，亦會針對《金時》。他續指，而香港在過去一世紀如韓戰、六四等事件中，都為中國擔當重要的窗口角色，當中源於西方社會認為香港有獨特的政治角色，中港有不同的政治體制，即使西方社會敵視中國，香港都不會牽涉其中。

但他續指，今次Mallet事件會令西方社會不禁反問「香港在政治上還與中國有甚麼分別」，甚或影響到貿易戰中，香港已不能再擔當中國的窗口角色，「令香港（被）拖埋落水」，使當局原本看似「愛國」的行為變成害了國家。蔡認為，無論港府會否作解釋或有何解釋，目前經已有瓜田李下之嫌，外國亦未必相信當局的解釋，而將事件與FCC一事掛勾。

民陣候任人權組召集人梁穎敏認為，事件很明顯與香港外國記者會於8月邀請陳浩天出席講座相關：「從梁振英於租約條款上無風起浪，到今次不發簽證事件，政府已不惜拋棄國際形象，竟將紅線劃到外國記者身上，可見其擅用公權力打壓新聞及言論自由，已達瘋狂狀態。政府不單無法向香港市民交代，更在向全世界展示，香港正全速大陸化。」

寧左勿右

on 9學者

香港點解要做中國嘅窗口？ 老奉咩

我就話入境處做得好 封埋中國尾門等佢冇得走

今次撐林鄭，儘快令全世界包圍中國吧

講緊現實政治環境呀on9小學雞
練左TSA未呀

咩叫現實政治環境

幫共產黨執頭執尾？

或者咁講，今次recommend唔批簽証既人一係終極大中華膠，一係就親美間諜，輕鬆幫侵助個靚攻

入境處處長不嬲都係共匪指派

唔係每日一百五十個點會咁易批

一齊加入焦土陣營

咩現實政治環境？

老奉呀？

美帝好快封香港呢個後門啦

你仲FF乜春「現實政治環境」？

現實政治環境係, 香港個角色係美帝給予, 生殺權係美帝

依家美帝話, 你香港玩完啦！

其實共狗一直呃9香港人

機制無好清楚講審批權

香港政府係可以reject的

嘥9氣啦

呢個賣港政府, 共狗叫佢喺街每日捉150條女進貢, 佢都笑笑口即刻做呀

機制係講有審批權
但無講邊一方審,香港再審都得

所以公民黨爭取單程證審批權係夾埋政府講大話
從來係香港政府有權唔用

大把黃屍信公民黨班撚樣,真係信香港政府無權限制

公民黨係幫政府護航

淋病咪爆響口話150個係紅線, 即係北國嘅命令黎

咁多人負皮既
香港唔做大陸窗口, 怕無奶水食?

到呢一刻我敢講絕大部分本土派/飯民支持者都係無詳細睇條文, 完全唔知香港政府有權DQ單程證

一早知林鄭係鬼

War World 3啦！
實在太多野過晒底線

單係縱容工廠繼續排放有毒氣體破壞臭氧層
已經同全世界為敵！
極端天氣加劇
南北極加速溶冰，海水提升高度
已經係一鑊熟

港獨之母

最好笑係無本土KOL指出公民黨同777扯貓屈

而本土派KOL有位入呢班人但全部扮盲

全部政治演員

玩大咗